其實三中書商真係好撚恐怖

的確，不論國力資源地理同文化，港支經商的大勢，而且只會愈黎愈多，無論係衣食住行都一定會買到支那野，但三中唔係單單係買本書，三中書商可以封為書局霸權，入面D野貴同開到全港九都係就不在話下，最恐怖係書可以控制思想同控制知識既獲取方向，大陸最叻就係禁書，而三中書商就正正可以做到不上架或者隱藏式上架既效果，再將支那大力推既書無限DISPLAY，根本係思想既毒藥，比起華為更恐怖，佢要做既話，絕對可以係出版之前做到思想審查既效果。

push

邊有人睇實體書 d野又out

三中商曾自爆，一半收入來自文具。

一步一步嚟
集中火力追擊紅媒，有迫切性
三中商霸權係源於市場無競爭對手
唔似得啲廣吿商唔落tvb廣吿，可以落fb/youtube/ig/蘋果
下一步係要搵一間屬於香港人嘅出版商，慢慢做大佢
首先反攻教育出版界，由香港家長課金支持
再下一步先至反攻休閒書、時事、文史哲類書。

三中商根本係個局，明明三為一體，做咩重要扮有選擇，由擺明車馬既中華三聯到扮無野既商務，根本係有心做思想鉗制，真心咁好賺咩?好賺都唔駛連開三元呀，罷明間接限制出版自袖。

E個講法絕對唔係危言聳聽，係有例子為證。
引用文章:被清算的出版自由：香港雨傘書籍遭中資出版商封殺

天知地知你知我知
大家都知三中商係貼錢維穏
唯一可以做嘅就係減少幫襯
書可以網購，文具可以幫襯文具店
但始終教育類書、金融、旅遊書、文具等等，先係商務/教育圖書出版公司嘅最大收入來源，要逐一擊破，唔係一朝一夕嘅事。
但我相信
兄弟爬山 各自努力

有無人知大眾同天利行係咩底。

我已經無去三中商好耐 買書都係搵其他細書店
但有冇方法對抗先...
佢地後台咁鬼硬

btw
開心share

推到Amazon黎香港

其實好似洗頭水咁，有幾廿隻 brand N 條 product line，好似好有競爭咁，實情背後好多都係 P&G / Unilever

有無人知大眾同天利行係咩底?

中大幾時轉大學書店？仲用梗商務

大眾新加坡野

博客來

大眾坡佬

中聯辦經營香港超過半數書店（都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪），行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

全文